@prefix abes: <http://www.abes.fr/vocabularies/> .
@prefix theses: <http://www.abes.fr/vocabularies/theses> .
@prefix role: <http://www.abes.fr/vocabularies/theses/roles/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdac: <http://rdaregistry.info/Elements/c/> .
@prefix rdam: <http://rdaregistry.info/Elements/m/> .
@prefix rdau: <http://rdaregistry.info/Elements/u/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix schema: <http://schema.org/>.
@prefix vivo: <http://vivoweb.org/ontology/core#>.
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#>.
@prefix hub: <http://hub.abes.fr/namespace/> .
@prefix springerB: <http://hub.abes.fr/namespace/springerB/> . # namespaces à changer en namespace (pareil pour SpringerJ)
@prefix springerChapTypes: <http://hub.abes.fr/springerB/chapterType/>.

## @todo : ajouter isPartOfThisJournal, hasEditorialNote

abes: a owl:Ontology ;
    dcterms:description "Vocabulaires de l'ABES pour l'exposition de ses metadonnées"@fr , "ABES vocabularies for the description of its metadata"@en;
    dcterms:publisher <https://www.idref.fr/033702462>.

########################################################################
######################### Thèses : rôles ###############################
########################################################################

abes:Roles a skos:ConceptScheme;
	skos:editorialNote "Cette liste de rôles est spécifique aux thèses françaises. Les autres rôles sont exprimés  'Marc Relators' de la Bibliothèque du Congrès sont utilisés"@fr.

#956 : président du jury  http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pra (praeses), qui semble adéquat : conservé. Ex. https://www.sudoc.fr/200479873.rdf

#958 : rapporteur de la thèse anciennement http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ths (thesis advisor). Ex. https://www.sudoc.fr/152128204
role:958 a owl:ObjectProperty, skos:Concept; 
	rdfs:subPropertyOf dcterms:contributor;
	rdfs:domain bibo:Thesis;
	rdfs:Range foaf:Person;
	skos:inScheme abes:Roles;
	rdfs:isDefinedBy abes:;
	rdfs:label "Rapporteur de la thèse"@fr, "Thesis referee"@en;
	skos:definition "Personne qui rend compte du contenu de la thèse"@fr;
	skos:notation "958". #pe pas utile de le garder, sauf si on nomme la propriété d'après le code Unimarc
#981 : laboratoire associé à la thèse anciennement http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ths (thesis advisor). Ex. https://www.sudoc.fr/184902991
role:981 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ; #ou role:associatedLaboratory ou role:laboratoireAssocié
    rdfs:subPropertyOf dcterms:contributor;
    rdfs:domain bibo:Thesis;
    skos:inScheme abes:Roles ;
	rdfs:isDefinedBy abes: ;
	rdfs:label "Laboratoire associé à la thèse"@fr,"Laboratory associated with the thesis"@en;
	skos:definition "Partenaire de recherche de type laboratoire ayant participé à la réalisation de la thèse par la mise à disposition de moyens";
	skos:notation "981".

#982 : entreprise associée à la thèse anciennement http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ths (thesis advisor). Ex. https://www.sudoc.fr/121809439.rdf
role:982 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:contributor;
    rdfs:domain bibo:Thesis;
    skos:inScheme abes:Roles;
	rdfs:isDefinedBy abes:;
	rdfs:label "Entreprise associée à la thèse"@fr,"Company associated with the thesis"@en;
	skos:definition "Partenaire de recherche de type entreprise ayant participé à la réalisation de la thèse par la mise à disposition de moyens."@fr;
	skos:notation "982".

#983 : fondation associée à la thèse anciennement en http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ths (thesis advisor). Ex.  https://www.sudoc.fr/20310000X.rdf
role:983 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ; 
    rdfs:subPropertyOf dcterms:contributor;
    rdfs:domain bibo:Thesis;
    skos:inScheme abes:Roles;
	rdfs:isDefinedBy abes:;
	rdfs:label "Fondation associée à la thèse"@fr,"Foundation associated with the thesis"@en;
	skos:definition "Partenaire de recherche de type fondation ayant participé à la réalisation de la thèse par la mise à disposition de moyens"@fr;
	skos:notation "983".

#984 : équipe de recherche associée à la thèse anciennement http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ths (thesis advisor). Ex. https://www.sudoc.fr/167529110.rdf
role:984 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:contributor;
	rdfs:domain bibo:Thesis;
	rdfs:isDefinedBy abes:;
	rdfs:label "Equipe de recherche associée à la thèse"@fr,"Research team associated with the thesis"@en;
	skos:definition "Partenaire de recherche de type équipe de recherche ayant participé à la réalisation de la thèse par la mise à disposition de moyens"@fr;
	skos:notation "984".

#985 : autre partenaire associé à la thèse anciennement http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ths (thesis advisor). Ex. https://www.sudoc.fr/042972817.rdf
role:985 a owl:ObjectProperty, skos:Concept ; 
    rdfs:subPropertyOf dcterms:contributor;
    rdfs:domain bibo:Thesis;
    skos:inScheme abes:Roles;
	rdfs:isDefinedBy abes:;
	rdfs:label "Autre partenaire associé à la thèse"@fr,"Other partner associated with the thesis"@en;
	skos:definition "Partenaire de recherche de type autre ayant participé à la réalisation de la thèse par la mise à disposition de moyens"@fr;
	skos:notation "985".

#995 : organisme de cotutelle anciennement http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ths (thesis advisor). Ex. https://www.sudoc.fr/097145211.rdf
role:995 a owl:ObjectProperty, skos:Concept;
    rdfs:subPropertyOf dcterms:contributor;
    rdfs:domain bibo:Thesis;
    skos:inScheme abes:Roles;
	rdfs:isDefinedBy abes:;
	rdfs:label "Organisme de cotutelle"@fr,"Cotutelle organization"@en;
	skos:definition "Organisme étranger cosignataire de la convention de cotutelle internationale avec l'organisme de soutenance"@fr;
	skos:notation "995".

#996 : école doctorale associée à la thèse anciennement http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ths (thesis advisor). Ex. https://www.sudoc.fr/20310000X.rdf
role:996 a owl:ObjectProperty, skos:Concept; 
    rdfs:subPropertyOf dcterms:contributor;
    rdfs:domain bibo:Thesis;
    skos:inScheme abes:Roles;
	rdfs:isDefinedBy abes:;
	rdfs:label "Ecole doctorale associée à la thèse"@fr,"Doctoral school associated with the thesis"@en;
	skos:definition "Ecole doctorale au sein de laquelle s'est déroulée la recherche du doctorant"@fr;
	skos:notation "996".
	
#########################################################################
######################### Hub de métadonnées ############################
#########################################################################

hub: a owl:Ontology ;
    rdfs:label "Vocabulaires de l'ABES pour le signalement de corpus de documentation électronique"@fr , "ABES vocabularies for the description of e-resources collections"@en.

######################### Propriétés ####################################

springerB:bookVolumeNumber a owl:DatatypeProperty ;
   rdfs:isDefinedBy hub: ;
   rdfs:subPropertyOf bibo:volume ;
   rdfs:label "numéro de volume"@fr, "volume number"@en ;
   rdfs:comment "Numéro du volume dans sa collection"@fr, "Volume number of the book in the series"@en ;
   rdfs:domain rdac:C10001;
   rdfs:range rdfs:Literal.


springerB:hasSubjectCollection a owl:ObjectProperty ;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:subject ;
	rdfs:label "domaine de collection"@fr, "collection domain"@en ;
	rdfs:comment "Domaines de collections propres à Springer"@fr, "Springer's own series domains"@en;
	rdfs:domain bibo:Book, rdac:C10001 ;
	rdfs:range skos:Concept.
	
hub:isPartOfThisBook a owl:ObjectProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:isPartOf ;
	rdfs:label "fait partie de ce livre"@fr, "is part of this book"@en;
	rdfs:domain bibo:Chapter, rdac:C10001 ;
	rdfs:range bibo:Book, rdac:C10001.

hub:hasAuthorshipAffiliation a owl:ObjectProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf vivo:relates;
	rdfs:label "a pour affiliation associée"@fr, "has related affiliation"@en ;
	rdfs:comment "Relie une instance Authorship à l'organisation à laquelle est affiliée le contributeur"@fr, "Relates a Authorship instance to the organization the contributor is affiliated to"@en ;
	rdfs:domain vivo:Authorship;
	rdfs:range foaf:Organization.
	
## maj 22/09/2017 : note sur la contribution (présente dans certains corpus)

hub:hasAuthorshipNote a owl:DatatypeProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:Description;
	rdfs:label "note relative à cette contribution@fr", "note related to this contribution"@en ;
	rdfs:comment "Note sur le contributeur relative à cette contribution"@fr, "Note on the contributor related to this contribution"@en ;
	rdfs:domain vivo:Authorship;
	rdfs:range rdfs:Literal.
	
hub:affiliationContent a owl:DatatypeProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:description;
	rdfs:label "information sur l'organisation"@fr, "information about the organization"@en;
	rdfs:comment "Cette propriété contient des informations décrivant une affiliation mais insuffisamment structurées pour être précisées"@fr, "This property contains informations about an affiliation, but not enough structured to be further specified"@en;
	rdfs:domain foaf:Organization;
	rdfs:range rdfs:Literal.
	
hub:classification a owl:ObjectProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:description;
	rdfs:label "a pour classification"@fr, "has classification"@en;
	rdfs:comment "Cette propriété relie une instance d'oeuvre à une instance de classification propre à l'éditeur"@fr, "This property relates a Work instance of the publisher's own classification"@en;
	rdfs:domain rdac:C10001;
	rdfs:range skos:Concept.
	
hub:classificationCode a owl:DatatypeProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:subject;
	rdfs:label "code de classification"@fr, "has classification code"@en;
	rdfs:comment "Cette propriété relie une instance de Concept à un code de classification"@fr, "This property relates a Concept instance to a classification code"@en;
	rdfs:domain skos:Concept;
	rdfs:range rdfs:Literal.
	
hub:priority a owl:DatatypeProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:label "rang de priorité"@fr, "classification code"@en;
	rdfs:comment "Un nombre entier pondérant la priorité (décroissante) du concept dans un document"@fr, "An integer number weighting the priority of the concept"@en;
	rdfs:domain skos:Concept;
	rdfs:range rdfs:Literal.
	
springerB:chapterType a owl:ObjectProperty; #à corriger plus tard en chapterType
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:subject;
	rdfs:label "type de chapitre"@fr, "chapter type"@en;
	rdfs:comment "Les types de chapitres sont choisis dans une liste fermée propre à Springer"@fr, "Chapter types are chosen in a closed list specific to Springer"@en;
	rdfs:domain bibo:Chapter, rdac:C10001;
	rdfs:range springerB:ChapterTypes.

hub:subTitle a owl:DatatypeProperty ;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:title ;
    rdfs:label "sous-titre"@fr, "subtitle"@en ;
    rdfs:comment "Sous-titre d'un livre ou d'une revue"@fr , "Subtitle of a book, periodical or series"@en ;
    rdfs:domain bibo:Document, rdac:C10001;
    rdfs:range rdfs:Literal . 
    
hub:sequenceNumber a owl:DatatypeProperty ;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:title ;
    rdfs:label "Numéro de séquence"@fr, "sequence number"@en ;
    rdfs:comment "Numéro de chapitre ou de partie d'un livre"@fr, "Part or chapter number of a book"@en ;
    rdfs:domain bibo:BookSection, bibo:BookChapter, rdac:C10001 ;
    rdfs:range rdfs:Literal . 
    
#hub:chapterCount : abandonné ?
	
hub:hasSudocProxy a owl:ObjectProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:label "est probablement identique à ce document dans le Sudoc"@fr, "is probably the same as this document in the Sudoc"@en;
	rdfs:comment "identifie une publication (manifestation) imprimée ou électronique à un document dans le Sudoc"@fr, "identifies a print or electronic publication (manifestation) with a document in the Sudoc"@en;
	rdfs:domain rdac:C10007, bibo:Book;
	rdfs:range bibo:Document.

hub:hasOrcidProxy a owl:ObjectProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:label "est probablement identique à ce document dans ORCID"@fr, "is probably the same as this document in the ORCID"@en;
	rdfs:comment "Cette propriété relie une instance d'oeuvre à une instance de classification propre à l'éditeur"@fr, "This property relates a Work instance of the publisher's own classification"@en;
	rdfs:domain rdac:C10007, bibo:Book;
	rdfs:range bibo:Document.

hub:maybeSameAs a owl:ObjectProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:label "est probablement identique à ce document"@fr, "is probably the same as this document"@en;
	rdfs:comment "Identifie sans certitude une instance de personne avec une autre URI"@fr, "Identifies a contributor without certainty with another URI"@en;
	rdfs:domain foaf:Person;
	rdfs:range foaf:Person.

hub:ddc a owl:DatatypeProperty ;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dc:subject;
	rdfs:label "indice Dewey"@fr, "Dewey number"@en;
	rdfs:domain rdac:C10001, bibo:Document;
	rdfs:range rdfs:Literal.

hub:siret a owl:DatatypeProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:identifier;
	rdfs:label "numéro SIRET"@fr, "SIRET identifier"@en;
	rdfs:comment "Identifiant SIRET à 14 chiffres attribué par l'INSEE"@fr, "14-figure SIRET identifier assigned by INSEE"@en;
	rdfs:domain schema:Organization, foaf:Organization;
	rdfs:range rdfs:Literal.
	
### 14/09/2016 ajout mjn pour Wiley : hub:degree. rdau:P60363 = "title of the agent"
hub:degree a owl:DatatypeProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf rdau:P60363;
	rdfs:label "diplôme"@fr, "degree"@en;
	rdfs:comment "Tout diplôme universitaire ou professionnel, abrégé ou en toutes lettres"@fr, "Any academic or professionnal degree, in abbreviation or in full"@en;
	rdfs:domain foaf:Person;
	rdfs:range rdfs:Literal.

## 21/09/2017
hub:countryOfPublication a owl:DatatypeProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf vivo:placeOfPublication;
	rdfs:label "a été publié dans ce pays"@fr, "was published in this country"@en;
	rdfs:comment "Mention de pays de publication"@fr, "Statement of the country of publication"@en;
	rdfs:domain rdac:C10007, bibo:Document;
	rdfs:range rdfs:Literal. #Préciser ? 
## 29/05/2018 obsolète avec nouvelle modélisation des affiliations dans ORCID
#hub:memberOfUnit a owl:ObjectProperty;
#	rdfs:isDefinedBy hub: ;
#	rdfs:subPropertyOf org:memberOf;
#	rdfs:label "est membre d'une unité organisationnelle"@fr, "is member of an organizational unit"@en;
#	rdfs:comment "Relie une personne à une unité organisationnelle à laquelle elle appartient"@fr, "Relates a person to an organizational unit to which they belong"@en;
#	rdfs:domain foaf:Person;
#	rdfs:range org:OrganizationalUnit.
	
hub:osti a owl:DatatypeProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:identifier;
	rdfs:label "identifiant OSTI"@fr, "OSTI identifier"@en;
	rdfs:comment "identifiant attribué à un document par l'Office of Scientific and Technical Information (Etats-Unis)"@fr, "Identifier assigned to a document by the Office of Scientific and Technical Information (US)"@en;
	rdfs:domain rdac:C10007, bibo:Document;
	rdfs:range rdfs:Literal.
	
hub:eid a owl:DatatypeProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:identifier;
	rdfs:label "EID Scopus"@fr, "Scopus EID"@en;
	rdfs:comment "Identifiant attribué à un document par la base de données Scopus"@fr, "Identifier assigned to a document by the Scopus database"@en;
	rdfs:domain rdac:C10007, bibo:Document;
	rdfs:range rdfs:Literal.
	
hub:wosuid a owl:DatatypeProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:identifier;
	rdfs:label "identifiant WOS"@fr, "WOS identifier"@en;
	rdfs:comment "Identifiant attribué à un document par le Web of Science"@fr, "Identifier assigned to a document by the Web of Science"@en;
	rdfs:domain rdac:C10007, bibo:Document;
	rdfs:range rdfs:Literal.
	
hub:ringgoldID a owl:DatatypeProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:identifier;
	rdfs:label "identifiant Ringgold"@fr, "Ringgold identifier"@en;
	rdfs:comment "Identifiant pour les organisations du secteur de l'édition"@fr, "Identifier for organizations in the publishing industry"@en;
	rdfs:domain rdac:C10007, bibo:Document;
	rdfs:range rdfs:Literal.
	
hub:fundrefID a owl:DatatypeProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:identifier;
	rdfs:label "identifiant FundRef"@fr, "FundRef identifier"@en;
	rdfs:comment "Identifiant pour les organismes accordant des subventions"@fr, "Identifier for grant-giving organizations"@en;
	rdfs:domain org:Organization, foaf:Organization;
	rdfs:range rdfs:Literal.
#20/04/2020
hub:articleType a owl:ObjectProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:subject;
	rdfs:label "type d'article"@fr, "article type"@en;
	rdfs:comment "Catégorie d'article (liste non fermée)"@fr, "Article category (unclosed list)"@en;
	rdfs:domain rdac:C10001,bibo:Article;
	rdfs:range skos:Concept.

hub:rankByRole a owl:DatatypeProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf vivo:rank;
	rdfs:label "rang par rôle"@fr, "rank by role"@en;
	rdfs:comment "A pour valeur un code Marc Relator suivi d'un numéro de classement : ex. aut1 pour la première mention d'auteur"@fr, "Has for value a Marc Relator code followed by a ranking number : e.g. aut1 for the first author statement"@en;
	rdfs:domain vivo:Authorship;
	rdfs:range rdfs:Literal.
	
#12/06/2020	
hub:hasForHeight a owl:DatatypeProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:format;
	rdfs:label "hauteur"@fr, "height"@en;
	rdfs:comment "Hauteur d'un document imprimé"@fr, "Height of a printed document"@en;
	rdfs:domain rdac:C10007, bibo:Document;
	rdfs:range rdfs:Literal.

hub:sercode a owl:DatatypeProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:identifier;
	rdfs:label "code de collection"@fr, "series code"@en;
	rdfs:comment "identifant interne d'une collection, attribué par un éditeur"@fr, "internal series identifier, assigned by a publisher"@en;
	rdfs:domain rdac:C10007, bibo:Series;
	rdfs:range rdfs:Literal.
	
hub:publisher-id a owl:DatatypeProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:identifier;
	rdfs:label "identifiant d'éditeur"@fr, "publisher identifier"@en;
	rdfs:comment "identifant interne d'une revue, ou d'un article, attribué par un éditeur"@fr, "internal journal, or article identifier, assigned by a publisher"@en;
	rdfs:domain rdac:C10001, bibo:Document;
	rdfs:range rdfs:Literal.

#23/07/2020
hub:ean a owl:DatatypeProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:identifier;
	rdfs:label "code-barres"@fr, "barcode"@en;
	rdfs:comment "European Article Number"@fr, "European Article Number"@en;
	rdfs:domain bibo:Document;
	rdfs:range rdfs:Literal.
	
#23/07/2020
hub:hasPPN a owl:DatatypeProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:identifier;
	rdfs:label "PPN"@fr, "PPN"@en;
	rdfs:comment "Identifiant interne des notices du Sudoc (PICA Production Number)"@fr, "SUDOC records internal identifier (PICA Production Number)"@en;
	rdfs:domain bibo:Document;
	rdfs:range rdfs:Literal.
	
#09/06/2021
hub:isPartOfThisJournal a owl:ObjectProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:isPartOf ;
	rdfs:label "fait partie de cette revue"@fr, "is part of this journal"@en;
	rdfs:domain bibo:Article, rdac:C10001 ;
	rdfs:range bibo:Journal, rdac:C10001.

hub:hasEditorialNote a owl:DatatypeProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:Description;
	rdfs:label "note éditoriale"@fr, "editorial note"@en ;
	rdfs:comment "Note non structurée sur la chronologie éditoriale de cette publication"@fr, "Unstructured note on the editorial chronology of this publication"@en ;
	rdfs:domain vivo:Authorship;
	rdfs:range rdfs:Literal.
	
#14/10/2021
hub:IssueSectionTitle a owl:DatatypeProperty;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:subPropertyOf dcterms:Title;
	rdfs:label "titre de rubrique"@fr, "issue section title";
	rdfs:comment "Titre de la rubrique du numéro d'une revue dans laquelle est publiée l'article"@fr, "Title of the section of a journal issue in which the article is published"@en;
	rdfs:domain rdac:C10001,bibo:Article;
	rdfs:range rdfs:Literal.

######################### Classes ####################################
#Chapter type pour typer la liste fermée ci-dessous

springerB:ChapterTypes a skos:ConceptScheme;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:label "Type de chapitre"@fr, "Chapter type"@en.

######################### Valeurs contrôlées ###############################

#Chapter types
springerChapTypes:originalpaper skos:inScheme springerB:ChapterTypes;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:label "article original"@fr, "original paper"@en.
springerChapTypes:erratum skos:inScheme springerB:ChapterTypes;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:label "erratum"@fr, "erratum"@en.
springerChapTypes:reviewpaper skos:inScheme springerB:ChapterTypes;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:label "article critique"@fr, "review paper"@en.
springerChapTypes:compoundobjecterratum skos:inScheme springerB:ChapterTypes;
	rdfs:isDefinedBy hub: ;
	rdfs:label "autre type d'erratum"@fr, "other type of erratum"@en.
